#Mission 4 
##Etape1

		*machine 1 : 120.45.76.7/19 masque sous réseau : 255.255.224.0
		*machine 2 : 120.45.96.8/19 masque sous réseau : 255.255.224.0
		*machine 3 : 120.45.45.7/19 masque sous réseau : 255.255.224.0
		*machine 4 : 120.45.36.8/19 masque sous réseau : 255.255.224.0


##Question1: A quel réseau IP appartient chaque machine ? Justifier .
les 4 machines appartient au reseau IP 1111 1111.1111 1111.1110 0000.0000 0000 car ils ont tous 19 de CIDR

##Question2: Peuvent-elles potentiellement communiquer entres elles? Justifier 
on va donc calculer l'adresse reseau et le broadcast de chaque machines 
PC1 
@adresse réseau : 120.45.0100 1100.0000 0000
120.45.64.0

@broadcast : 120.45.0101 1111.1111 1111 
120.45.95.255

PC2
@adresse réseau : 120.45.0110 0000.0000 0000
120.45.96.0

@broadcast : 120.45.0111 1111 1111.1111 1111
 120.45.127.255
 
PC3
@adresse réseau : 120.45.0010 1101.0000 0000
120.45.32.0

@broadcast : 120.45.0011 1111 1111.1111 1111
120.45.63.255

PC4:
@adresse réseau : 120.45.0010 0100.0000 0000
120.45.32.0

@broadcast : 120.45.0011 1111.1111 1111 
120.45.63.255

les seuls qui peuvent communiquer entre eux sont PC3 et PC4 car leurs adresse réseau et adresse sont identiques 

##Question3:  Compléter la configuration physique pour permettre aux machines d'un même réseau logique de communiquer ensemble.

ajout de 3 switch , donc PC4 et PC3 relié a la même switch puis PC1 et PC2 sur switch séparer et ces trois switch sont relié sur le routeur 

##Etape2 

##Question1: Expliquer brièvement le fonctionnement d'un routeur .

le routeur sert a relié les réseau entre eux afin de faire communiquer les machines relié aux switch entre elles 

##Question 2: 

-3 interface réseau son necessaire  
-chaque interfaces réseau aura l'adresse IP de ou des machines a laquelle elle sera lié 

 

